[大炒車] 美國德州133輛車連環追撞大車禍6死

美國35號州際公路（I-35W）位於德州沃斯堡以北路段11日發生133輛汽車連環追撞的大車禍，至少6人死亡、36人被救護車緊急載走，另有65名傷者就醫。從目擊者拍攝影像可見，剎不住的卡車與汽車一輛接著一輛撞上前車，現場還不斷傳出「碰、碰、碰」的聲音。

受到冬季風暴雪莉（Shirley）影響，德州多地當日深夜至早晨降下凍雨，導致路面被一層薄薄的積冰覆蓋。據指35號州際公路的連環車禍起自早上6時15分左右，事發當時天色未明，高速行駛的汽車與皮卡滑行後彼此相撞。失控的半掛式卡車先猛烈撞擊前方車輛，隨後又被後車給撞上。

直升機空拍事故現場畫面則可見到數十輛汽車撞成一團，多輛卡車直接壓住小客車與皮卡上方，還有一輛幾乎側翻的卡車將其他較小車輛撞往水泥護欄，讓一輛皮卡的車身扭曲變形。

當地媒體報導，事故現場前後約1公里，車流則回堵達數公里，當局稱此為「重大傷亡事件」。消防隊員仍逐一搜查每一輛車，救護人員則確保在場民眾不會陷入失溫症，警方呼籲駕駛尋找替代道路。儘管確切肇事原因仍有待調查，沃斯堡警局的塞古拉警官（Daniel Segura）表示，「天候絕對是一個因素」。